{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le jeu emblématique 'Pac-Man' a-t-il été publié?",
            "TrueAnswer": "1980",
            "FalseAnswer": [
              "1978",
              "1982",
              "1985"
            ],
            "Explanation": "'Pac-Man' est sorti en 1980 et est devenu un phénomène culturel. C'est l'un des jeux vidéo les plus rentables de tous les temps."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu classique met en scène le personnage Link en tant que protagoniste?",
            "TrueAnswer": "The Legend of Zelda",
            "FalseAnswer": [
              "Super Mario Bros.",
              "Sonic the Hedgehog",
              "Metroid"
            ],
            "Explanation": "Link est le protagoniste de la série 'The Legend of Zelda', qui a fait ses débuts en 1986 et est depuis devenue emblématique."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu classique les joueurs affrontent-ils divers envahisseurs spatiaux?",
            "TrueAnswer": "Space Invaders",
            "FalseAnswer": [
              "Galaga",
              "Asteroids",
              "Pac-Man"
            ],
            "Explanation": "'Space Invaders' sorti en 1978 est crédité comme l'un des premiers jeux de tir et un pionnier du jeu moderne."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans le jeu d'arcade classique 'Centipede'?",
            "TrueAnswer": "Détruire le mille-pattes et les autres insectes",
            "FalseAnswer": [
              "Collecter des pièces",
              "Résoudre des énigmes",
              "Courir contre la montre"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Centipede', les joueurs doivent détruire le mille-pattes et divers autres insectes en utilisant leur tireur, tout en évitant les obstacles."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeux classiques met en vedette le personnage Samus Aran en tant que protagoniste principal?",
            "TrueAnswer": "Metroid",
            "FalseAnswer": [
              "Donkey Kong",
              "Mega Man",
              "Final Fantasy"
            ],
            "Explanation": "Samus Aran est le personnage principal de la série 'Metroid', connue pour son gameplay d'exploration et d'action-aventure."
          },
          {
            "Question": "Dans le jeu original 'Super Mario Bros.', quel objet donne à Mario la capacité de lancer des boules de feu?",
            "TrueAnswer": "Fire Flower",
            "FalseAnswer": [
              "Starman",
              "Champignon",
              "Feuille"
            ],
            "Explanation": "La Fire Flower transforme Mario en Fire Mario, lui permettant de lancer des boules de feu sur les ennemis, ajoutant un élément stratégique."
          },
          {
            "Question": "Quelle console de jeu sortie en 1989 est rapidement devenue une icône du jeu classique?",
            "TrueAnswer": "Game Boy",
            "FalseAnswer": [
              "Sega Genesis",
              "Atari Lynx",
              "Neo Geo"
            ],
            "Explanation": "La portabilité de la Game Boy et ses jeux intemporels, comme 'Tetris' et 'Pokémon', ont solidifié sa place dans l'histoire du jeu."
          },
          {
            "Question": "Qui est le principal antagoniste dans le jeu classique 'The Legend of Zelda: Ocarina of Time'?",
            "TrueAnswer": "Ganondorf",
            "FalseAnswer": [
              "Bowser",
              "Dr. Robotnik",
              "Sephiroth"
            ],
            "Explanation": "Ganondorf, également connu sous le nom de Ganon, est l'antagoniste principal tout au long de la série 'Legend of Zelda' et le principal ennemi dans Ocarina of Time."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu classique met en scène un personnage circulaire jaune naviguant à travers des labyrinthes, mangeant des pac-gommes et évitant des fantômes?",
            "TrueAnswer": "Pac-Man",
            "FalseAnswer": [
              "Frogger",
              "Q*bert",
              "Dig Dug"
            ],
            "Explanation": "'Pac-Man' a révolutionné le jeu en introduisant un gameplay non violent qui a séduit un public plus large, devenant un classique."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans le jeu d'arcade classique 'Donkey Kong'?",
            "TrueAnswer": "Sauver Pauline de Donkey Kong",
            "FalseAnswer": [
              "Vaincre le boss final",
              "Collecter des trésors",
              "Résoudre des énigmes"
            ],
            "Explanation": "Le joueur contrôle Mario et doit sauter par-dessus des tonneaux et d'autres obstacles pour sauver Pauline des griffes de Donkey Kong."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu classique implique la rotation et la chute de formes géométriques pour effacer des lignes?",
            "TrueAnswer": "Tetris",
            "FalseAnswer": [
              "Pong",
              "Space Invaders",
              "Frogger"
            ],
            "Explanation": "'Tetris', créé par Alexey Pajitnov en 1984, est devenu l'un des jeux les plus vendus de tous les temps et un phénomène mondial."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du personnage principal dans le jeu classique 'Punch-Out!!'?",
            "TrueAnswer": "Boxeur",
            "FalseAnswer": [
              "Plombier",
              "Chef",
              "Astronaute"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Punch-Out!!', les joueurs contrôlent Little Mac, un boxeur en devenir, alors qu'il affronte une série d'adversaires colorés et stimulants."
          },
          {
            "Question": "Dans le jeu classique 'Metroid', quel est le nom de l'espèce alien mystérieuse et puissante?",
            "TrueAnswer": "Metroid",
            "FalseAnswer": [
              "Xénomorphe",
              "Zerg",
              "Protoss"
            ],
            "Explanation": "Le jeu est nommé d'après les 'Metroids', des organismes parasitaires qui sont au cœur de l'intrigue et du mythe de la série 'Metroid'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu classique met en scène le personnage emblématique Simon Belmont affrontant Dracula et d'autres monstres?",
            "TrueAnswer": "Castlevania",
            "FalseAnswer": [
              "Contra",
              "Ninja Gaiden",
              "Mega Man"
            ],
            "Explanation": "Simon Belmont, un chasseur de vampires, est le protagoniste principal de la série 'Castlevania', connue pour son gameplay de plateforme exigeant et son atmosphère gothique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du jeu classique où deux plombiers doivent sauver la princesse Toadstool du roi Koopa?",
            "TrueAnswer": "Super Mario Bros.",
            "FalseAnswer": [
              "Donkey Kong",
              "Sonic the Hedgehog",
              "Mega Man"
            ],
            "Explanation": "Le révolutionnaire 'Super Mario Bros.' a solidifié le genre du jeu de plateforme et a présenté Mario comme le visage emblématique de Nintendo."
          },
          {
            "Question": "Dans le jeu d'arcade classique 'Galaga', contre quel type d'ennemis les joueurs combattent-ils principalement?",
            "TrueAnswer": "Insectoïdes extraterrestres",
            "FalseAnswer": [
              "Zombies",
              "Robots",
              "Pirates de l'espace"
            ],
            "Explanation": "'Galaga' est célèbre pour son gameplay basé sur des vagues et le mécanisme emblématique de capture par faisceau tracteur des extraterrestres."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du personnage principal dans le jeu classique 'Donkey Kong'?",
            "TrueAnswer": "Charpentier",
            "FalseAnswer": [
              "Plombier",
              "Chef",
              "Explorateur"
            ],
            "Explanation": "La caractérisation originale de Mario en 'Jumpman', un charpentier, a ensuite été révisée pour devenir le plombier italien bien-aimé que nous connaissons aujourd'hui."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu classique met en scène le jeune chevalier Arthur combattant à travers des étapes infestées de démons?",
            "TrueAnswer": "Ghosts 'n Goblins",
            "FalseAnswer": [
              "Double Dragon",
              "Street Fighter",
              "Mega Man"
            ],
            "Explanation": "'Ghosts 'n Goblins' est célèbre pour sa grande difficulté et est célébré comme un classique du jeu d'action à défilement latéral."
          },
          {
            "Question": "Dans le jeu classique 'Mega Man', quel est le nom du scientifique malveillant qui crée les Robot Masters?",
            "TrueAnswer": "Dr. Wily",
            "FalseAnswer": [
              "Dr. Eggman",
              "Dr. Light",
              "Dr. Neo Cortex"
            ],
            "Explanation": "Dr. Wily est le principal antagoniste de la série 'Mega Man', créant souvent des Robot Masters pour semer le chaos dans le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu classique implique un chevalier héroïque sauvant la princesse titulaire d'un sorcier maléfique?",
            "TrueAnswer": "Ghouls 'n Ghosts",
            "FalseAnswer": [
              "Golden Axe",
              "Altered Beast",
              "Splatterhouse"
            ],
            "Explanation": "'Ghouls 'n Ghosts' est un jeu de plateforme exigeant connu pour ses niveaux complexes, ses ennemis coriaces et la nécessité de précision."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}